高度表揚中大講師慈雲山聖文德天主教小學校長林偉才課堂上稱有小學生收錢去做暴徒

代朋友po，事情發生係今日晚上6:30-8:15既課堂

高度表揚中大小學教育文憑PGDP5404F課室管理及學校訓育工作導師林偉才先生（慈雲山聖文德天主教小學校長），在課堂上分享他學校訓輔工作的經驗，他指出小學生每個都是可以被教好的，小學生與中學生相比，明顯較為聽話、容易妥協，他說撇開政治，在罷課一事上，中學明顯不會聽老師說，小學生還可以容易妥協。唯在課堂後段，林校長見時間許可分享了一個例子，本人十分好奇，林偉才校長的例子是否經過證實？例子是這樣的，有位南亞裔小學生，他打籃球長得很高，有林校長那麼高大，近期學生穿了一雙新球鞋，班主任與學生傾談下得知球鞋要過千元，學生聲稱是媽媽送給他，但班主任覺得有可疑，一再追問之下，旁邊的同學忍不住「爆響口」，指南亞同學說謊，他暑假收錢出去「衝」，林偉才校長繼而解釋，甚麼是「衝」？即是「著黑衫黑褲果d呀」，班主任再問「收幾錢？」「出去有咩做？」學生回答一日幾千，出去有飯盒吃，企第二排、一去到有豬咀派。聽到此處，本人憤怒得聽不下去，繼而離場。未知在本人離開後，林偉才校長有否再解釋，如有希望留下上課的同學協助說明。

朋友已drop左呢科，但見呢科仲有同學wait list緊，奉勸大家早日drop科以免日後耳朵再被強姦

其實要突破困局，依家只有「__」依個選項！

延伸閱讀：
香港民權抗爭——五大訴求，缺一不可？我們需要更多！

[10月1送大禮]「和理拍」一齊推上聯合國人權理事會！！!

自推十連發

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

D ON撚9藍絲不停9UP作野咁撚有創意個個轉行做作家吧啦
屈婦應該好撚快飯碗不保

屌你老母我識佢，閪撚到核爆

推

做學校訓導做到癡左

佢小學校長嚟

佢做校長前做咗好多年訓導

哇 種族歧視喎

輔狗黎，以前係蒲崗邨聖文德天主教小學做訓導， 個時已經好唔中意佢

個例子仲要歧視南亞人

十幾年前係我嗰間小學做訓導然後副校長 之後升唔到校長講去叻一間聖文德

另

推！唔好放過佢

幫推

香港恥辱

如果佢真係上堂講D咁的野可以投訴佢失實陳述

佢以前係輔警黎

果陣佢做訓導好鍾意出黃紙（警告信）凶鳩人

講得好 以前仲叫人操到成隻狗咁

信唔到佢咁仆街…
細個比佢教過

記住狡猾的共產黨，

慈正定鳳德個間？

之前係鳳德做副校 依家係慈正

hi校友

我都係

傻啦，憎佢都俾d真料啦。張偉蒨做緊唔走，林偉才點做啊。

以前佢做訓導果陣同佢都幾fd
估唔到佢係咁…

有冇慈雲山手足一齊過去大叫佢個名 ？

受害者+1 作講啲嘢好撚戇鳩
比架車撞到乜撚嘢肉醬意粉
真係以為自己好風趣

因間人地又收到風話你地收左錢呀

唔撚係啊，屌佢老母啦

有行動我會Join
(利申當年鳳德慈正兩間都讀過，但完全未聽過呢個名)

咁我過去多謝佢俾錢我囉 得唔得

聽講以前輔警嚟

聖文德原來咁差，當年差點入左去讀。

聖文德校友表示比佢折磨左好L多年 條PK 做輔警做到on99咁

呢間小學d老師十個有九個唔正常
當年有個姓彭既女老師帶頭bully學生
冇啦啦就鬧人 搞到人地日日返學都係咁喊 最後人地轉左校

利申 當年被校內起碼兩位老師不公平對待 呢位校長未上任前既校友

召集中大教院校友做投訴啦
雖然成個faculty啲人事admin都不知所謂

講錯?

Push

我果日都坐係度聽緊
佢講到收錢已經有兩個人憤怒離場

我想聽下佢之後仲會唔會兜翻中立所以繼續坐係度

撇開所有唔講
佢口中既班主任 身為人師
聽到學生去抗爭 第一句問既係
收左幾錢

呢位校長仲要當案例咁分析
夠知道佢地間學校d教師有幾咁不知所謂

佢好刻意塑造一個威嚴既形象
學生問佢兩句野都會西起塊面起哂鋼

搵日放學大家去表達下意見啦屌

你唔好話產房d bb 收左錢要出世去遊行？

以前比佢教過

張校長做咗成廿年
我小二時第一年嚟做 最大結論係 好熱心去搞新嘢
做咗咁耐，有冇成魔

佢以前輔警嚟

呢條友擺明作故仔啦

我都被姓彭女老師針對過10幾年前 唔知係咪同一個啦

垃圾學校 依家全部都係腥港人先讀

鳳德嗰間張校長仲做緊？
好似好多年前就已經係佢

btw 以前被呢位林sir教過數學同常識
佢嗰陣已經係犯眾僧

利申：鳳德校友

推!

在場學生之一
推到呢條教畜全世界都識!

佢最仆街係仲要話唔關政治事
呢d 偽中立撚有乜資格做教育

光復香港 超越深圳 攬炒後再創奇蹟
從六月到現在，香港人每天每星期用血汗生命痛苦抗爭向全世界揭示了中共獨裁者的傲慢殘暴的惡魔本性，他們講盡大話，玩弄制度暴力謀取各種利益，卑鄙無底線。他們不惜用最血腥手段逼香港人屈服，我們一定要聯合自由世界人民打敗這個Chinazi，直到他們給予香港真雙普選、釋放全部抗爭者及民族自決。

只有新的多元的思維及高瞻遠矚才能與中共（有幾億五毛做打手）的鬥爭中勝出。本人有些建議，在此拋磚引玉：

第一，要設立“腐敗及反人類計分系統“令全世界制裁那些捐助中聯辦並官商勾結的親中財團。

初步構思如下：

1.類似中國的”社會信用計分系統“，可以用簡單的標準，例如有中共黨委的企業計100分，林鄭、梁振英、何君堯這些對殘害香港人的港共分子計200分，中國國企計150分，曾捐獻中聯辦的財團計300分等等；
2.可以與全球供應系統銜接，讓自由世界用加重關稅等的方法對“腐敗及反人類計分“超過50分以上的供應商制裁，目的就是要打擊中共的經濟及科技發展；
3.可以建立獨立公正的仲裁機制，要讓自由世界借助“腐敗及反人類計分“系統，阻止中共這個惡魔擴充權力並最終破壞文明世界。

第二，香港的年輕世代可以建立公民發展平台聯合所有與“腐敗及反人類“切割的人和企業與歐美及日本韓國等科技先進國家合作在智能科技、工業4.0這個轉型大時代中找到香港的角色。

香港的年輕世代在這幾個月中已經向全世界顯示了其智慧堅韌、靈活走位的特質，這是能夠實現夢想主導世界的一代。請相信香港的年輕世代是可以創造奇蹟的。

首先要看到歐美有很多需要政治經濟結構上change的問題，例如特朗普減稅並不能明顯增加工業競爭力，香港可以借助公民發展平台產業規劃及通過合作積極干預減低不必要的資源浪費，這可以給與歐美更多change的動力。雖然歐美將全部工業回流是不現實的，但是他們樂意將產品部份segment或部份工序回流，這就令香港有了很多參與的空間。

另外雖然香港的科技落後了大陸（特別是深圳）十幾年，原因很多，只重金融地產是主因之一，但是香港現在發力追上是絕對可以的。首先一個問題是大陸的科技人才有小部份係比香港的人才優秀。我們不妨參考足球，雖然美斯是最優秀的足球天才，但是如果我們有優秀的訓練方法訓練出實力平均的球隊，再加合適的戰術策略，也是可以戰勝美斯的。

其次是科技競爭更著重學習能力，只要香港年輕世代善用AI輔助學習，可以在科技競爭中培訓出幾十萬的科技精英的。

第三，在策略上香港年輕世代應該將文宣的經驗推廣到全世界，讓自由世界的人民認識到中共之黑社會手法搶奪資源金錢的本性，只有用“腐敗及反人類計分“制裁那些協助獨裁者的企業，才能令世界發展回到正軌。

我們不妨列出過去22年泛民做錯之處：

1.沒有協助統籌香港人做好專業規劃；
2.沒有做好政策對經濟的影響的分析；
3.思維局限於現有遊戲規則內如何生存；
4.自以爲自己係正確代表；
5.沒有（或很少）團結集合最大力量Deliver出一些成果。

然後本人有一些建議供香港年輕世代參考：

a.我們要知己知彼，要用謙卑的態度向中國及全球的科技精英學習，因此要多啲看中國的相關文章媒體資訊，雖然當中有作大的成分，不妨利用香港的各種便利多與中國的科技公司作參觀交流，例如通過一些大學同學會搞的活動等等；

b.要與中共在全球供應鏈上寸土必爭，不妨與amazon及其他平台合作顯示“腐敗及反人類計分“，除了制裁中共的國企及相關的企業外，香港人也要在經濟上在全世界的工業價值鏈中贏取支持，例如一件電子產品（keyboard)如果中國製造原價US$10,制裁（加稅）後US$20，如果香港人能夠借助與其他國家合作生產出價值US$15並且品質優良的相同產品，這就是打擊中共之道；

的應用有無限的可能，中國並沒有領先很多，香港完全可以大有作為，連登的開發者們不妨搞更多的平台抗衡阿里巴巴、騰訊等等；

d.爭取政府的資源包括科技撥款等等，因此香港年輕世代不要放棄區議會立法會這些戰線；

e.攬炒後將香港的樓價租金減五成以上，既可以趕走親中地產霸權，也可以再建香港的購物天堂吸引全世界的遊客，在此痛苦過程中正好讓香港人咬緊牙關向科技轉型；

f.“公民發展平台”可以是一個網上平台（連登或其他），它要將上述各項實現就要統籌民間資源，根據政府的專業規劃的不足再加規劃，特別是培訓人才、團結全港的人才去實現“光復香港”。香港年輕世代可能不知道中國的工業發展其實大部份依靠香港的年長一代（包括移民海外的）及台灣的技術人才，因此只要借助此平台聯合香港的新舊技術人才，一定可以再創奇蹟的。這個平台也要部署如何與中共技術競爭，也可以推銷產品使用拉動投資等等。

最後建議香港可以有一些類似DJI無人機的旗艦產品，例如：
1. 在新界及歐美那些人口密度低的地方很多人都需要一款最輕便的、手機控制加速減速煞制轉彎的滑板。香港人可以製造出這種方便的可放入手袋的滑板，其全球需求可以有十億以上；
2. 參與歐美在Internet of Things、AI的發展，設計上超越中國；
3. 香港本身被核電廠包圍，很需要有防核洩漏的設施，不妨與其他先進國家合作發展出這些產品供全球購買。

至於如何減低高科技燒錢的問題，有些方法建議：例如在連登徵集上述最輕便滑板的設計（以及工藝流程夾具設計），假設有一千個有價值的方案，不妨邀請這些人才成為股東，最終做出最成功的產品，參與者便可以獲利。

請香港人在經濟上與歐美聯合努力同中共抗衡，這樣就能夠爭取到真雙普選、釋放全部抗爭者及民族自決。

光復香港 時代革命

響度圍爐取暖冇乜用
不如一齊寫email 向學校投訴仲好啦

sorry借位一推
慈雲山嘅各位同校友記得返嚟手拖手呀

佢而家係慈正邨 慈雲山聖文德天主教小學做左五六年校長，聽聞有一半老師都唔妥佢

當年為左做校長聽聞刷陳滿鴻鞋陪神父佢去基督徒啲以色列聖地，如果比陳滿鴻知道佢養錯狗咬細路一定心痛死佢，你地都知神父幾咁黃。

有冇校友一齊去去？
莆岡村聖文德堂要求徹換校長？

因為聖文德堂啲神父係該校校監。

有冇校友去

推下